<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>imBOLD</title>
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://imbold.info/"/>
  <updated>2016-10-09T14:01:58.204Z</updated>
  <id>http://imbold.info/</id>
  
  <author>
    <name>imBOLD</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>Frumuseţea munţilor Carpaţi</title>
    <link href="http://imbold.info/frumusetea-muntilor-carpati/"/>
    <id>http://imbold.info/frumusetea-muntilor-carpati/</id>
    <published>2016-10-09T13:45:08.000Z</published>
    <updated>2016-10-09T14:01:58.204Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Admiră secretele munţilor Carpaţilor
    
    </summary>
    
      <category term="Turism" scheme="http://imbold.info/categories/turism/"/>
    
    
      <category term="România" scheme="http://imbold.info/tags/romania/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>7 lucruri pe care în fiecare zi le facem greşit</title>
    <link href="http://imbold.info/7-lucruri-pe-care-in-fiecare-zi-le-facem-gresit/"/>
    <id>http://imbold.info/7-lucruri-pe-care-in-fiecare-zi-le-facem-gresit/</id>
    <published>2016-10-06T19:29:06.000Z</published>
    <updated>2016-10-06T19:34:51.488Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      7 lucruri pe care în fiecare zi le facem greşit
    
    </summary>
    
      <category term="Sfaturi" scheme="http://imbold.info/categories/sfaturi/"/>
    
    
      <category term="Curiozitate" scheme="http://imbold.info/tags/curiozitate/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Mihaela Noroc, fotografa care uimit întreaga lume cu &quot;Atlasul frumuseţii&quot; - &quot;Am încercat, cu resurse proprii, să fac un album unic&quot;</title>
    <link href="http://imbold.info/mihaelanoroc/"/>
    <id>http://imbold.info/mihaelanoroc/</id>
    <published>2016-10-05T19:41:39.000Z</published>
    <updated>2016-10-05T20:08:42.096Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Fotografa Mihaela Noroc a renunţat la serviciul pe care îl avea în România şi a plecat într-o călătorie în jurul lumii, care a durat 15 luni, timp în care a descoperit şi a imortalizat chipuri autentice şi interesante ale femeilor din 37 de ţări, alcătuind astfel &quot;Atlasul frumuseţii&quot;.
    
    </summary>
    
      <category term="Inspiraţie" scheme="http://imbold.info/categories/inspiratie/"/>
    
    
      <category term="Fotografie" scheme="http://imbold.info/tags/fotografie/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>După ce vei privi acest video nu o să mai vrei să mănânci jeleuri, marshmallows &amp; Co</title>
    <link href="http://imbold.info/dupa-ce-vei-privi-acest-video-nu-o-sa-mai-vrei-sa-mananci-jeleuri-marshmallows-co/"/>
    <id>http://imbold.info/dupa-ce-vei-privi-acest-video-nu-o-sa-mai-vrei-sa-mananci-jeleuri-marshmallows-co/</id>
    <published>2016-10-04T20:18:44.000Z</published>
    <updated>2016-10-04T20:23:41.717Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Priveşte acest video şi încearcă să vezi dacă vei putea să priveşti cu aceeaşi ochi dulciurile pe bază de gelatină
    
    </summary>
    
      <category term="Curiozităţi" scheme="http://imbold.info/categories/curiozitati/"/>
    
    
      <category term="gelatină" scheme="http://imbold.info/tags/gelatina/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ce spun parinții versus ce aud copiii</title>
    <link href="http://imbold.info/ce-spun-parintii-versus-ce-aud-copiii/"/>
    <id>http://imbold.info/ce-spun-parintii-versus-ce-aud-copiii/</id>
    <published>2016-10-04T05:06:59.000Z</published>
    <updated>2016-10-04T05:13:26.836Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Ce spun parinții versus ce aud copiii
    
    </summary>
    
      <category term="Aşteptările vs Realitate" scheme="http://imbold.info/categories/asteptarile-vs-realitate/"/>
    
    
      <category term="Video" scheme="http://imbold.info/tags/video/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Școala finlandeză, un model de succes</title>
    <link href="http://imbold.info/scoala-finlandeza-un-model-de-succes/"/>
    <id>http://imbold.info/scoala-finlandeza-un-model-de-succes/</id>
    <published>2016-10-03T19:28:51.000Z</published>
    <updated>2016-10-03T19:51:11.806Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Finlanda are unul dintre cele mai bune sisteme şcolare din lume. Au ajuns la această performanţă prin revizuirea întregului lor sistem. Iată ce au făcut.
    
    </summary>
    
      <category term="Educaţie" scheme="http://imbold.info/categories/educatie/"/>
    
    
      <category term="Finlanda" scheme="http://imbold.info/tags/finlanda/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Dincolo de piele</title>
    <link href="http://imbold.info/dincolo-de-piele/"/>
    <id>http://imbold.info/dincolo-de-piele/</id>
    <published>2016-09-28T19:17:28.000Z</published>
    <updated>2016-09-28T19:27:06.264Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Organizația pentru drepturile animalelor, PETA, a lansat o campanie inedită și extrem de dură prin care încearcă să îi convingă pe oameni să nu își mai cumpere genți sau haine din piele, arătând cruzime la care sunt supuse animalele pentru obținerea acestora.
    
    </summary>
    
      <category term="Provocari" scheme="http://imbold.info/categories/provocari/"/>
    
    
      <category term="Protectia animalelor" scheme="http://imbold.info/tags/protectia-animalelor/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>„Antrenorul” de genii. Profesorul Florin Colceag nu crede în învăţământul bazat pe frică</title>
    <link href="http://imbold.info/profesorul-florin-colceag-nu-crede-in-invatamantul-bazat-pe-frica/"/>
    <id>http://imbold.info/profesorul-florin-colceag-nu-crede-in-invatamantul-bazat-pe-frica/</id>
    <published>2016-09-21T19:40:28.000Z</published>
    <updated>2016-09-21T20:01:15.615Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      A pregătit peste 300 de olimpici şi copii supradotaţi din România, dar crede că performanţa nu depinde doar de IQ, ci mai ales de felul în care sunt educaţi cei mici.
    
    </summary>
    
      <category term="Educaţie" scheme="http://imbold.info/categories/educatie/"/>
    
    
      <category term="AntrenorulDeGenii" scheme="http://imbold.info/tags/antrenoruldegenii/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Nick Vujicic, omul care „conduce” deși s-a născut fără mâini și picioare</title>
    <link href="http://imbold.info/nick-vujicic-omul-care-conduce-desi-s-a-nascut-fara-maini-si-picioare/"/>
    <id>http://imbold.info/nick-vujicic-omul-care-conduce-desi-s-a-nascut-fara-maini-si-picioare/</id>
    <published>2016-09-17T19:58:50.000Z</published>
    <updated>2016-09-21T19:45:15.348Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Nick Vujicic, președintele în vârstă de 32 de ani al unei companii pentru discursuri motivaționale, s-a născut fără membre. Insultat și batjocorit de colegi, în copilărie a fost la un pas să-și pună capăt zilelor. Însă ceea ce nu l-a doborât l-a făcut mai puternic iar astăzi povestea sa, demnitatea și optimismul cu care a reușit să surmonteze incredibila condiție fizică au devenit surse de inspirație nu doar pentru suferinzi, ci și pentru oameni perfect normali.
    
    </summary>
    
      <category term="Nick Vujicic" scheme="http://imbold.info/categories/nick-vujicic/"/>
    
    
      <category term="Modele" scheme="http://imbold.info/tags/modele/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Sigmund Freud obişnuia să spună</title>
    <link href="http://imbold.info/sigmund-freud-obisnuia-sa-spuna/"/>
    <id>http://imbold.info/sigmund-freud-obisnuia-sa-spuna/</id>
    <published>2016-09-17T19:21:37.000Z</published>
    <updated>2016-09-21T19:45:04.024Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Freud este, probabil, cel mai cunoscut nume din domeniul psihologiei. Influenţa operei acestuia s-a extins şi asupra altor domenii, ca filozofia ori pictura.
    
    </summary>
    
      <category term="Sigmund Freud" scheme="http://imbold.info/categories/sigmund-freud/"/>
    
    
      <category term="Citate" scheme="http://imbold.info/tags/citate/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Toţi copiii merită o diplomă de elev minunat</title>
    <link href="http://imbold.info/toti-copiii-merita-o-diploma-de-elev-minunat/"/>
    <id>http://imbold.info/toti-copiii-merita-o-diploma-de-elev-minunat/</id>
    <published>2016-09-17T18:14:13.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T18:22:13.327Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      Ce-ar fi să le dăm, anul acesta, un premiu copiilor noştri chiar la început de an şcolar.  Şi o diplomă în care să nu scrie note, medii sau calificative, ci doar atât - Diplomă de elev minunat.
    
    </summary>
    
      <category term="Elev" scheme="http://imbold.info/categories/elev/"/>
    
    
      <category term="Diplomă" scheme="http://imbold.info/tags/diploma/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Despre educaţie, în cifre</title>
    <link href="http://imbold.info/despre-educatie/"/>
    <id>http://imbold.info/despre-educatie/</id>
    <published>2016-09-16T17:50:42.000Z</published>
    <updated>2016-09-17T18:16:35.769Z</updated>
    
    <summary type="html">
    
      De ziua educaţiei, m-am uitat la câteva dintre datele care definesc sistemul de învăţământ din România. Sunt doar statistici, e adevărat. Şi stiu că ele nu pot reflecta pe de-a întregul modul în care se face educaţie. Dar ele arată clar cât de puţin preţuiţi sunt profesorii şi învăţătorii noştri. Sau cât de neimportant este învăţământul pentru cei care împart banii acestei ţări.
    
    </summary>
    
      <category term="Educaţie" scheme="http://imbold.info/categories/educatie/"/>
    
    
      <category term="Profesori" scheme="http://imbold.info/tags/profesori/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Educația la japonezi</title>
    <link href="http://imbold.info/educatia-la-japonezi/"/>
    <id>http://imbold.info/educatia-la-japonezi/</id>
    <published>2016-08-30T14:09:01.000Z</published>
    <updated>2016-09-21T19:45:19.724Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>De la 3 ani, copiii din Japonia merg neînsoțiți la grădiniță, de la 4 ani circulă singuri cu metroul. De mici sunt educați să fie modești, politicoși și să-și respecte semenii, astfel încât să nu îi deranjeze niciodată pe cei din jur, arată un reportaj al Televiziunii Digi24.<br>Deși sunt cunoscute pentru blândețea și armonia cu care își cresc copiii, mamele japoneze încearcă să îi responsabilizeze de la cele mai mici vârste. Copiii sunt crescuți pentru a deveni ulterior cetățeni model. Încă de la școală și până când termină liceul, elevii se ocupă exclusiv de curațenie. Personal care să se ocupe de curățenie există doar în aeroporturi și în marile corporații. În rest, în toate instituțiile publice, funcționarii se ocupă de această activitate.</p>
<p>„Noi facem curățenie la școală. După prânz, cu cârpa, ștergem tot de pe podea și facem curățenie și la toaletă”, spune Chinatshu Kawamoto pentru Digi24, profesoară de limba japoneză, aflată în România.<br>„În școlile japoneze nu există femeie de serviciu. Este iarăși un element care pe mine m-a surprins, în condițiile în care la noi copilul nici măcar tabla nu o șterge, pe principiul că trebuie ștearsă de doamna învățătoare”, spune Alexandra Jidiuc, expert în cultura niponă.<br>„Mamele japoneze îi ajuta pe copii, dar mai mult îi încurajează: Hai! Tu poți să faci singur! Dar părinții români ajută copilul imediat, îl și îmbracă”, a constatat Chinatshu Kawamoto.</p>
<p>Chiar dacă pentru europeni poate părea exagerat, mamele își lasă copiii să meargă singuri la grădiniță, încă de la vârsta de 3 ani. În prima zi îi conduc să le arate drumul, în a doua zi doar îl urmăresc și din ziua a treia cei mici sunt pe cont propiriu.<br>Rolul mamei este acela de a învăța copilul să se descurce singur și de a forma un viitor adult responsabil. De aceea, nu va fi o surpriză pentru nimeni să vadă un copil de 4-5 ani care merge singur cu metroul. Mai mult, în Japonia, nici un părinte nu își duce copilul la școală cu mașina, precizează sursa citată.</p>
]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      Copiii de 4 ani circulă singuri cu metroul, nu sună nimeni la protecția copilului, elevii și profesorii fac curățenie în școli. Mamele își învață pruncii de mici să-și RESPECTE semenii
    
    </summary>
    
      <category term="Educaţie" scheme="http://imbold.info/categories/educatie/"/>
    
    
      <category term="Japonia" scheme="http://imbold.info/tags/japonia/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
